如果仍有人問「為何傳媒『只』拍攝警方？」就這樣回答

我們想讓你知道的是
公權力必須受到最嚴格的監察，而監察公權力正正是傳媒的天職。自反送中運動爆發以來，警方在鏡頭下「懷疑」違反規定的行動多如牛毛，而至今因而被內部調查懲處的人數竟然是0，就更加證實監察的必要。

真心沒想過，這樣的「問題」，原來要認真回答，還會被一大批人，包括同樣自稱是「傳媒」的人／機構，拿來大做文章。

這甚麼社會。

不當預設
首先，這是完全絕對錯誤的指控，若果傳媒「只」拍攝警方，那現時在某些群組廣傳的片段，例如「暴徒」掟磚、打警察、鋸燈柱、圍環時等等等等，還有昨日「暴徒」打爆警車之類的片段，根本不會存在。

有些人一邊「請廣傳」某些由記者拍得的片段，一邊煞有介事稱，這些片段傳媒「不會拍」、「不會播」，部分片段本身還有拍攝者所屬機構的logo，好笑。

傳媒「只」拍攝警方，當然是假，若果這也不能理解接受，則多說無益，繼續活在自己飛天意粉教的世界吧；但退一步，傳媒是否特別留意警方的行為？

當然是。

當中的道理其實很簡單，要故意去解釋這些社會ABC，很可笑，不過也循例解一解。

警察是公權力，須受監察
警方是執法部門，是香港唯一有權在公眾地方使用武力執法的部隊，警方有權搜查、拘捕任何他們認為可疑的人，警方掌握的武力足以造成嚴重甚至致命傷害，而且可以在合法授權下使用而不用承擔法律後果。

所以這份公權力必須受到最嚴格的監察，而監察公權力正正是傳媒的天職。

若說傳媒「針對」警方，原因就是這麼簡單，特別是自6月反送中運動爆發以來，警方在鏡頭下「懷疑」違反規定的行動多如牛毛，而至今因而被內部調查懲處的人數竟然是0，就更加證實監察的必要。

處理違法問題是政府責任
那示威者呢？

拜託，那其實是執法者的責任、政府的責任、制度的責任。

制訂法律為社會訂下最底線規範，是立法機關的責任；確保市民遵守法例和執法，是執法機關責任；裁斷是否違法和作出懲處，是司法機關的責任；而合理施政減少違法衝擊社會制度，是行政機關的責任。

最終，確保這些公權力合適合宜的行使而不被濫用，就是傳媒的責任。

一個合理的社會，本該如此。

再答一次
若果還要再去問，「點解你唔影示威者」、「點解成日淨係影住警察」，唯有再用廣東話答一次：

「影咗啦，一路都有影呀！如果無影你平日睇到嗰啲片係邊度嚟？（仲喺警察記者會度播添）」

「示威者犯法你可以趕、可以拉，但係要合法、合理、啱規矩，所以要影住你呀！」

明未？

轉載於：
林彥邦寫㗎

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

另外俾mon post狗睇：

香港終於有今日。

BBC記者坐的士去機場，司機不肯收錢，謂感謝外國傳媒報道；臨別前，司機握着記者的手說：「請告訴全世界香港人永不放棄，我們會繼續爭取自由！」

讀鄭美姿記她協助法國記者採訪翻譯，遇到示威者期盼的眼神，示威者向法國人說︰「謝謝你們把香港的消息帶出去！」

每讀到這句，眼眶一熱；我們當過記者的，聽過太多。

那年那天，例如30年前，六四屠城後，北京民眾與司機冒死護送香港記者到機場，就是說：「把事實告訴全世界！」北京海關隻眼開隻眼閉放行香港記者與錄影帶，也是人同此心：「要把事實告訴全世界！」

又有一次，我在四川採訪水利工程收地逼遷，官員權力沒有制衡監督，村民有冤無路訴；香港記者到場採訪，村民有如抓着救命草，期盼記者寫幾筆，期間遇上村官發惡要抓捕我們，村民隨即發難，勇武漢子圍堵官員拖延時間，大媽護送我們逃走；臨別前，大媽們揮手說再見，再三叮囑：「把我們的消息傳出去，把我們的消息傳出去……」

正如鄭美姿所言，你們曾經給我們勇氣，令我們深深體會新聞自由的使命，要為無聲者發聲，我們銘記於心；但今天香港有事，卻換來五毛洗版。

舊事不需記，自己的路，要自己走。

外國記者也不需感謝，他們不會為香港「做文宣」，他們只是報道事實，這是記者的職責，有收人工的；我們感謝外國記者，只因為這城謊話連篇，事實扭曲，權貴與官媒積極造謠，事實已變成稀有貨品。

從6月9日起計算，足足3個月了。

林鄭月娥與其幕後黑手都是管治奇才，只需三個月時間，毀滅了聽說是「亞洲最佳」的警隊、毀滅了人與人之間的信任，毀滅了一個國際都會的根基。

運動3個月的紀念日，林鄭終於等到在鬧市出巡的機會，她在中環站探望港鐵的閘機，撫慰它的傷勢，像一個慈母。

中秋佳節做咩好？梗係一齊食燈籠玩月餅！

最近好多手足檢討我地輕視藍絲文宣
咁我地點解唔用理論反駁佢哋所謂嘅論點？
我地有兒童連儂牆
點解唔整埋【十答藍絲】之類嘅資料，動搖淺藍，同埋俾中立l知道佢哋應該企邊邊？

出佐反對通知書又點 我行街咋嘛

無行山經驗 想知有無tg group

唔關公權力事
一單械劫案，你會影犯人定影市民？
黑警犯法就梗係影黑警
好似外國果d示威 警察咁保守既咪會影示威者多
影犯法果一邊好正常

老生常談一句：行得正企得正怕咩人影？

要令藍絲肯睇一定唔可以直接話警察就係暴徒
佢哋價值觀本來就扭曲 或者要用最無情感嘅嘢回答

封站，可以阻止香港人上街表達五大訴求缺一不可，可以阻止香港人齊上齊落嗎？冇可能。過去兩個多月還證明不夠嗎？

只有撐警大隊，才獲享旅遊巴一車車、一群群的接送到大會現場，冇車冇錢冇海鮮餐冇人到，而集會永遠有不反對通知書的。但真香港人，慣了自食其力，慣了一步步一個個，為自己爭取的排除萬難，義無反顧，走出來站在暴政的對面。

你封站、封差館、禁止和平的遊行集會、禁止市民發聲、出街、返屋企，你扭曲真相造假新聞，廢掉紀律部隊的紀律：廢委任證、濫暴濫捕濫用私刑，天天記者會扮傻，不是無法證實就是沒有資料，爆眼斷骨性侵，不是說適當武力就用電光火石推搪，你盡全力摧毀破壞這個家，然後叫大家珍惜香港這個家？係邊個始作俑者搞到家嘈屋閉，仲日日18區開拖，然後扮冇事叫大家珍惜？

封、禁、廢，一切極權手段，「你咁做係唔會令我哋驚㗎」。一邊施暴，一邊譴責暴力，係冇說服力㗎。一個食到滿嘴肥油的人叫人節食，怎會成功？州官可以四圍放火，不准百姓劃火柴？冇可能。

有些香港人是傻的。作為818遮海中的一個，我們拚命擠進維園，因為正常、合法的遊行被萎縮成一個集會，大家便不插隊，拚命擠在一起和理非。人多，站在暴雨中，誰都動也不能動，一起舉傘，一起的撐。別人傘上的雨水令大家都濕透，沒有人哼半句，出名心急的香港人，原來可以拿諾貝爾耐性獎。

頭先係youtube comment見到 覺得都可以share俾藍絲

作為818遮海中的一個，我們一起成為紅海的一部分，有救護車要通過時，大家慢慢移向一邊讓路，又慢慢移回路中等前進。我驚訝，是遮海中的我們對大家的信任，沒有人知道前面幾時開動，沒有人看見眼前路，沒有人清楚身後身，觸目只有人海和遮海，冇大台冇路線冇時間觀念，大家喪站喪等喪濕卻不喪志，時不時大喊「香港人，加油！」「沒有暴動，祇有暴政！」巢皮腳大賽這天，我看見珍惜香港這個家的無數人，包括在天橋連環大喊「香港人！」的幾歲小童，橋底絡繹的人龍連環回敬他「加油！」

有些香港人是傻的。823人鏈中的一個，有不少是一個人去的，為被捕、骨折、失眼、死諫、傷逝的走多一段。像我那麼戇居的人，包括我左邊、右邊、右右邊的幾位，都是一個人，不怕生，拖着另一個香港人的手，一時向天揮動開了燈的手機，一時手按右眼齊呼「黑警，還眼」。這些人，都是珍惜香港這個家的人。

有些香港人為了珍惜這個家，愚公移山，撳錢自救，誓要從銀行體系中提走存款。社交網上，一疊疊$500現金，一份份美金，此起彼落，日日如是，希望滴水穿石，拖累經濟學上的money multiplier effect，以經濟止暴。我寧願開一個離岸戶口，一口氣把財富撤離香港。昨天和朋友晚飯，來自金融會計背景的他說，新加坡已經水浸至截停香港人開星洲離岸戶口，金管局已停止宣佈每日有多少錢流出本地銀行體系。

有30歲的連登仔出po，說他「月入6萬，夠錢買樓，我出嚟衝，我支持大家攬炒」，身為既得利益者，一個中產，他願意「陪你哋一齊炒，然後炒完，我哋一齊去建立番一個屬於年輕人、有未來ge香港」。他說自己也是由細做起，有份爬上去，「知道只有攬炒Reset而家嘅香港」，將來先有希望，他願意。我四張幾，30歲時已年薪百萬，我也願意一起攬炒一齊重新來過。他說自己有成本，有stake，一樣願意由頭來過。這是什麼？係愛呀哈利。

由兄弟爬金，到兄弟爬山，進化了的香港人，已經由珍惜自己，變成懂珍惜別人。前線衝，腦裏是想着爭取多些時間讓後面的人退；滅煙隊上，是為了讓大家不要受苦；留錢留衫在地鐵站，是方便其他手足走；接放學，是擔心人家的仔女。我問你，是誰珍惜香港這個家？又是誰子彈水炮射頭射眼？

梁栢堅說「俾足家用，冇飯食，冇位瞓，想同你傾兩句你開拖，再打我細佬細妹，然後將原本屬於我嘅嘢俾晒大陸親戚（冇驗DNA嘅），家你老母」，我冇補充。

珍惜，包括付出犧牲，為咗頭家，這個夏天，我們都看見願意犧牲的香港人。

係現場答佢都廢撚事
一條team有人跟示威者 有人跟狗
個撚個跟住班示威者咪成條team都冇狗相出

無計 藍絲用咁多資源upgrade文宣
我地唯有盡力喚醒真心膠 抵抗中共洗腦

報事實就淨係識話黑記黑媒